[ 목적 ] 
내가 써먹을라고 만듬.

[ Update Log ]
2015/11/1 - [htrace_x64] argument 가져오는것까지 만듬. argument가 많을 때 push되는것도 해결해야됨.
2015/11/7 - [htrace_x64] push로 처리하는 argument도 가져오기 성공 / x64 관련된 값들도 성공적으로 가져왔음
2015/11/8 - [htrace_x64] push로 처리하는 argument가져오는 것 오류 해결 /  return 값 가져오는 것 해결 / 출력해주는것에 순서 않맞았던 논리적인 오류 해결 ( 대략적인 프로토타입 완성 ㅎㅎ )
2015/11/9 - [htrace_x64] push인자 가져오는것 bug fix
2015/11/11 - [htrace_x64] call들이 이리저리 순서가 뒤엉킨 bug fix
2015/11/12 - [htrace_x64] argument 추적기능 추가. ( pin이 쓰는 stack만 인식하고 정작 원래 프로그램의 stack은 인식못함... 수정 필요, 재귀적으로 하게 수정해야함 )
2015/11/13 - [htrace_x64] argument 추적하는거 스택인식하도록 고침, 재귀적으로 수정함 ( 문자열도 출력)
2015/11/17 - [htrace_x64] IDA와 연동시켜서 symbol가져와서 적용시키는거 성공, function trace할때 특정 함수 건너뛰는 bug fix

""" 박세준님 조언 

박세준 PIN에서 symbol 정보를 통해서 (함수에 해당하는) RTN들을 생성할 수 는 있지만, symbol 정보가 없다면 손수 RTN들을 만들어줘야합니다.

(대충 댓글을 읽어본 바로는) 애시당초 어디서부터 어디까지가 "함수"인지를 알아내는것이 관건인데, 이건 디스어셈블리를 얼마나 완벽히 할 수 있냐에 따르죠. 그리고 이 문제는 사실 코드와 데이터를 분별하는 문제로 볼 수 있고, 이는 halting problem과 같기 때문에 사실상 모든 케이스에서 완벽히 하는것은 불가능합니다. 하지만 다행히도 컴파일러들이 자주 사용하는 prologue나 epilogue들 혹은 여타 다른 "패턴"등을 이용하는 휴리스틱을 사용하면 웬만한 케이스에선 해결 가능하죠 -- 예를들어, 요즘 거의 모든 디스어셈블러들이 사용하는 recursive descent 알고리즘 사용 .

그리고 한가지 유의하셔야할 점은 PIN은 동적 분석 플랫폼이라는 점입니다. 바이너리 분석에는 동적 기법을 써야할 타이밍과 정적 기법을 써야할 타이밍이 있는데, 말씀하신 call tree 같은 경우엔 정적 기법이 훨씬 더 효율적이고 정확합니다. (물론 PIN API를 연습해보시는게 목적이라면 다른 얘기입니다만 :p) PIN과 같은 동적 기법을 통한 분석은 execution tracing 같은 작업을 하실 때 유용하죠. 만약 execution tracing한 정보를 가지고 (실행이 된 함수들만으로 이루어진) call tree를 작성하고 싶으시다면, 개인적으로 정적분석을 통한 함수 리스트 추출과 PIN을 이용한 tracing 정보를 합치시는것을 추천드립니다. (dynamic과 static이 어우러지는 아름다운.. 아닙니다)
"""

================================================================================================================================================

2016/06/09 - [htrace] QEMU + Flask + IDAPython 조합으로 개발하기로 결정 ( 정적분석 + 동적분석도 )